特朗普：安倍提名我競逐和平獎

特朗普：安倍提名我競逐和平獎

美國總統特朗普周五（15日）說，日本首相安倍晉三提名他角逐諾貝爾和平獎，以肯定其推動朝鮮無核化的努力，他對此表示感謝，但預料自己不會贏得這獎項。白宮和日本政府都沒有回應有關查詢。

特朗普周五在白宮玫瑰園會見傳媒，其間他提及安倍寄給他五頁紙提名信的副本，稱安倍代表日本向諾貝爾委員會提名他角逐和平獎。他說，這是因為以前火箭和導彈飛越日本，而突然間一下子他們覺得安全了，「我做到了」，又指這是前任奧巴馬政府辦不到的事。

他又語帶抱怨的說，奧巴馬當年才上任就獲頒和平獎，「而我，可能永遠也得不到」。

不過，白宮事後拒絕詳細評論特朗普的講法，而日本駐美大使館發言人則稱沒有上述信件的消息可提供。

事實上，韓國總統文在寅去年4月曾表示特朗普值得獲頒和平獎，所以，有意見認為特朗普可能是混淆了安倍和文在寅。日本慶應義塾大學專研美國政治和美日關係的中山俊宏教授在推特上稱，「我估計特朗普總統把安倍首相和其他人搞混了。這根本說不通。」

（日本時報/路透社）

最好黑豹拎最佳電影
佢就拎和平獎

安倍支持好出奇咩 呢家金仔唔試射得益最大就係日本

加上一齊反共

應份既

trump

打冧左中共都無人夠膽同你爭啦 仲偉大過甘地

任內消滅is, 同北韓見面,夠和平有餘

拎左和平奬就滅不到小支支

爭最大黑社會支共！！加油！！

左膠會講佢無用愛與和平方法打冧isis,而係選擇出兵用不和平方式解決

特朗普對傳媒表示︰「他們頒給奧巴馬，他連自己憑甚麼得獎也不知道，他上任只有大約15秒，就得到諾貝爾獎，他會問︰『噢，我是憑甚麼得獎？』……我大概永遠不會得到。」特朗普聲稱自己在敍利亞伊德利卜省（Idlib）拯救了300萬條生命，因他警告俄羅斯、伊朗及敍利亞政府不要按計劃發動攻擊，惟「沒有人提及這些」。目前伊德利卜省其實仍然受到攻擊，但特朗普表示對該地的空襲都是「精確的」攻擊。

侵講得岩喎 當年比個和平獎黑鬼都痴線

啲左膠唔記得左兩年前隔個月就有支導彈射去日本海

佢係黑人總統呢個就係唯一原因

支共大boss啦
打埋的話以後每一屆都應該比佢

TBB頭條 安倍挺川普角逐諾貝爾和平獎 日媒：受美國請託